{
  "categories": [
    {
      "name": "Belesen",
      "questions": [
        {
          "value": 200,
          "question": "Wie heißt die Straße in London, in der der weltberühmte Detektiv Sherlock Holmes wohnt?",
          "answer": "221B Baker Street",
          "type": "normal",
          "notes": "Bonuspunkte für die Hausnummer"
        },
        {
          "value": 300,
          "question": "In welchem Jahrhundert lebte und schrieb der britische Dramatiker und Dichter William Shakespeare überwiegend?",
          "answer": "16. Jahrhundert (1564-1616)",
          "type": "normal"
        },
        {
          "value": 400,
          "question": "Welcher Roman von George Orwell beschreibt eine düstere Zukunft, in der Überwachung und Unterdrückung allgegenwärtig sind?",
          "answer": "1984",
          "type": "normal"
        },
        {
          "value": 400,
          "question": "Welches stilistische Mittel ist eine bewusste Übertreibung oder Überspitzung, um eine starke Emotion oder einen Eindruck zu erzeugen?",
          "answer": "Hyperbel",
          "type": "normal"
        },
        {
          "value": 500,
          "question": "Welche mittelalterliche französische Gedichtsform hat eine feste Struktur und besteht aus sechs Strophen mit jeweils sechs Zeilen und einer abschließenden dreizeiligen Strophe, die als Envoi bezeichnet wird? ",
          "answer": "Ballade",
          "type": "normal"
        },
        {
          "value": 500,
          "question": "Wie viele Bücher der Kindersachbuchreihe \"Wieso? Weshalb? Warum?\" von Ravensburger wurden bisher veröffentlicht? (Stand 06.04.2023)",
          "answer": "241",
          "type": "estimate",
          "notes": "+100 Punkte: 237-245"
        }
      ]
    },
    {
      "name": "Welten-Bummler",
      "questions": [
        {
          "value": 200,
          "question": "In welchem Land befindet sich der höchste Berg der Welt und wie heißt er?",
          "answer": "Mount Everest in Nepal",
          "type": "normal"
        },
        {
          "value": 300,
          "question": "Welcher ist der größte der fünf Ozeane der Erde?",
          "answer": "Pazifischer Ozean",
          "type": "normal"
        },
        {
          "value": 300,
          "question": "US-Bundesstaat ist der flächenmäßig größte?",
          "answer": "Alaska",
          "type": "normal"
        },
        {
          "value": 400,
          "question": "Welches Seitenverhältnis hat die Deutsche Nationalflagge? (Länge:Breite)",
          "answer": "[A] 5:3",
          "type": "choice",
          "choices": ["5:3", "3:2", "2:1", "4:3"]
        },
        {
          "value": 400,
          "question": "/geo-400-1.webp",
          "answer": "Tokyo Tower, Tokio, Japan",
          "type": "img",
          "notes": "Welche Sehenswürdigkeit sieht man auf dem Foto und wo befindet sich diese?"
        },
        {
          "value": 400,
          "question": "Welche Hauptstadt liegt am höchsten über dem Meeresspiegel?",
          "answer": "[B] La Paz, Bolivien",
          "type": "choice",
          "choices": ["Quito, Ecuador", "La Paz, Bolivien", "Thimphu, Bhutan", "Bogotá, Kolumbien"]
        }
      ]
    },
    {
      "name": "Schätzmeister",
      "questions": [
        {
          "value": 400,
          "question": "In welchem Jahr wurde der heutige Videospiel-Riese Nintendo gegründet?",
          "answer": "1889",
          "type": "estimate",
          "notes": "+100 Punkte: 1852-1927"
        },
        {
          "value": 400,
          "question": "Wie lang ist die längste Eisenbahnstrecke der Welt?",
          "answer": "9288 km; die Transsibirische Eisenbahn",
          "type": "estimate",
          "notes": "+100 Punkte: 9103-9473"
        },
        {
          "value": 400,
          "question": "Wie viele offizielle Sprachen (oder auch Amtssprachen) hat die Europäische Union?",
          "answer": "24 offizielle Sprachen",
          "type": "estimate",
          "notes": "+100 Punkte: 23-25"
        },
        {
          "value": 400,
          "question": "In wie vielen Ländern weltweit ist die Gesamtlänge der asphaltierten Straßen größer als in Deutschland?",
          "answer": "5 (USA, China, Frankreich, Japan, Russland)",
          "type": "estimate",
          "notes": "+100 Punkte: exakt 5"
        },
        {
          "value": 400,
          "question": "Wie viele Millionenstädte gibt es in China? (Volkszählung 2020)",
          "answer": "135 Städte mit > 1 Mio. Einwohner",
          "type": "estimate",
          "notes": "+100 Punkte: 132-138"
        },
        {
          "value": 400,
          "question": "Wie viele Liter Wasser werden im Schnitt verbraucht, um ein Glas Wein zu produzieren?",
          "answer": "120 Liter Wasser",
          "type": "estimate",
          "notes": "+100 Punkte: 118-122"
        }
      ]
    },
    {
      "name": "Pump it!",
      "questions": [
        {
          "value": 200,
          "question": "Welche Sportart ist für die Begriffe \"Eagle\", \"Birde\" und \"Bogey\" bekannt?",
          "answer": "Golf",
          "type": "normal"
        },
        {
          "value": 200,
          "question": "Wie viele Punkte erhält ein Spieler im American Football für einen Touchdown?",
          "answer": "6",
          "type": "normal"
        },
        {
          "value": 300,
          "question": "Welches Land war Gastgeber der Fußball-Weltmeisterschaft 2010?",
          "answer": "Südafrika",
          "type": "normal"
        },
        {
          "value": 300,
          "question": "Welches Spiel hat das größte jährliche E-Sport-Turnier in Bezug auf das Preisgeld?",
          "answer": "[C] Dota 2 - 2021 etwa 40 Mio USD",
          "type": "choice",
          "choices": ["League of Legends", "Counter-Strike: Global Offensive", "Dota 2", "Fortnite"]
        },
        {
          "value": 400,
          "question": "Aus welchem Land stammt die Kampfsportart Taekwondo?",
          "answer": "(Süd-)Korea",
          "type": "normal"
        },
        {
          "value": 500,
          "question": "Welches Land ist für die Einführung des modernen Marathons bei den ersten Olympischen Spielen der Neuzeit im Jahr 1896 bekannt?",
          "answer": "[A] Griechenland",
          "type": "choice",
          "choices": ["Griechenland", "Großbritannien", "Frankreich", "Deutschland"]
        }
      ]
    },
    {
      "name": "(Irish) Pub",
      "questions": [
        {
          "value": 200,
          "question": "The Lost Vikings 2|Diablo|Warcraft III|Overwatch 2",
          "answer": "Blizzard Entertainment",
          "type": "enum",
          "notes": "Entwickler & Publisher"
        },
        {
          "value": 300,
          "question": "Panzer General Online|Battle Isle Platinum|Die Siedler 7|Anno 1800",
          "answer": "Blue Byte",
          "type": "enum",
          "notes": "Entwickler"
        },
        {
          "value": 300,
          "question": "Midnight Club: Los Angeles|L.A. Noire|Bully: Die Ehrenrunde|GTA V",
          "answer": "Rockstar Games",
          "type": "enum",
          "notes": "Entwickler & Publisher"
        },
        {
          "value": 400,
          "question": "Jak and Daxter: The Precursor Legacy|Crash Bandicoot|Uncharted: The Lost Legacy|The Last of Us Part I",
          "answer": "Naughty Dog",
          "type": "enum",
          "notes": "Entwickler"
        },
        {
          "value": 400,
          "question": "Sonic Chronicles: The Dark Brotherhood|Baldur's Gate|Anthem|Mass Effect: Andromeda",
          "answer": "BioWare",
          "type": "enum",
          "notes": "Entwickler"
        },
        {
          "value": 500,
          "question": "Perfect Dark Zero|Zoo Tycoon 2|Ori and the Will of the Wisps|Forza Horizon",
          "answer": "Xbox Game Studios (Microsoft Studios)",
          "type": "enum",
          "notes": "Publisher"
        }
      ]
    },
    {
      "name": "Six Flags",
      "questions": [
        {
          "value": 200,
          "question": "/flag1.svg",
          "answer": "Argentinien",
          "type": "img"
        },
        {
          "value": 300,
          "question": "/flag2.svg",
          "answer": "Vatikanstadt",
          "type": "img"
        },
        {
          "value": 300,
          "question": "/flag3.svg",
          "answer": "Peru",
          "type": "img"
        },
        {
          "value": 400,
          "question": "/flag6.svg",
          "answer": "Uganda",
          "type": "img"
        },
        {
          "value": 500,
          "question": "/flag4.svg",
          "answer": "Kap Verde",
          "type": "img"
        },
        {
          "value": 500,
          "question": "/flag5.svg",
          "answer": "Eritrea",
          "type": "img"
        }
      ]
    }
  ]
}
